呼吸困難者愈來愈多 - 李碧華

呼吸困難者愈來愈多 - 李碧華

香港很多人患哮喘，而近期哮喘和更嚴重呼吸道病患者一定更多。

6.12那日，毒蛾黑警突然發射催淚彈，驅趕阻止立法會強硬通過反送中惡法的示威者，當時只聽得有人大喊：「哮喘藥……哮喘藥……」而意外的，是馬上有人自袋中掏出自用的藥傳送救人。哮喘病發很辛苦，我們都有親友承受此苦不能根治，這已是一種「普及」的病了。

遭5名聲稱休班便衣探員濫捕的浸大學生會長方仲賢，在深水埗鴨寮街購買觀星筆（鐳射筆。警方誣為「鐳射槍」），被孔武有力的探員粗暴鎖肩叉頸扼喉，他原患哮喘，不適咳嗽嘔吐倒地，激起公憤。方同學拒保候查，後無條件釋放，高燒未退未能記招。而深水埗坊眾已同18區居民記者示威者一樣，又捱了「放題」濫發的催淚煙。這些涉嫌過期、經過改裝摻物、高濃度高劑量的催淚煙，不但愈來愈毒，甚至含山埃，可引致氣管、支氣管、肺泡組織受損壞死，所以已有不少港人咳血，懷孕者影響胎兒。「習慣了」？即使身體頂得住適應了，但不會有抗體，健康日差，後遺症日多。

只有喪心病狂的政府，才這樣傷害子民。陰毒兇殘的林鄭和黑警在無間地獄天天捱催淚煙，哪有人性的淚可流？

若七月十四正日，全港18區超幽大燒衣，看誰敢發「反對通知書」？

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
盲目崇拜 (古德明)

下一則
下一則
原來真的只是做夢 (梁文道)

好主意喎

【戰略】撳美金現金係最低成本嘅革命手段，成功嘅話無需攬炒，得中共自炒。